昨天確診今天痊癒！！Callum Hudson-Odoi :我完全康復將恢復訓練！

車路士球員 Callum Hudson-Odoi 昨日被確診感染了新冠病毒，不過他恢復得非常好。他拍攝了一段影片宣布自己已經痊癒了，接下來將會繼續隔離。Odoi 認為自己很快就可以恢復訓練了。外界認為 Odoi 如此快速的恢復與他運動員的身體素質有很大的關係。

本週一的時候，Odoi 就出現了感冒的症狀，此後一直沒有出門。不過，在 Odoi 昨日被確診後，車路士俱樂部還是宣布全隊進行隔離，而且關閉訓練場以及斯坦福橋。19歲的 Odoi 在昨日晚些時候發布了一段影片，他稱自己已無大礙。

“ 你們都已經知道了，我在前幾天被傳染了新冠病毒。好在，我現在已經痊癒了。我遵循了醫生的囑咐，並且一直都在隔離。希望很快與大家見面，預計我很快就能回到訓練場。大家都要注意安全。 ” Odoi 面對鏡頭說道。

影片中， Odoi 穿著休閒，還戴著一頂時尚的帽子，這表明他很可能已經結束了治療並成功出院。足球運動員的身體一般都比較強壯，抵抗力很強，而且 Odoi 只有19歲，非常年輕，這應該都是他快速痊癒的原因。

肺炎吹大左啦

收左支那錢

有冇咁撚快
求撚其醫？

笑咗

代言武漢肺炎

快撚過感冒

希望唔係阿仙奴隊醫之流嘅診斷

係唔係呀 乜撚出院標準黎

落場仲有冇人敢截佢

又話隻毒好惡？

牙朗真係驚閪 佢入面啲白血球全部大大隻

如果係真，睇黎佢應該係變成毒王，自己無症狀，但係傳俾其他人

可能確診時已經病咗一段時間
加上後生仔不嬲冇事

最緊要check dna，check到非活性病毒無曬先放佢走

極多人只係流下鼻水，咳兩聲
唔check根本唔知係武漢肺炎

實在太多人完全唔了解發病同康服過程
一味見到醫好出院新聞就算得假，就話醫好都殘肺

其實只有重病患者會有咁嘅情況
對於大部份人，真係同感冒無分別

隻病危險在傳染力高，而且出現肺炎病徵嘅個案會好難對付
所以一但大爆發佢可以以低死亡率造成大量人口量亡

連登太多亂咁反支那嘅論點
反而令己方變成一班造謠抹黑嘅人
得益嘅只係支共

公道啲
有分嚴重/輕微症狀case
但係都有復發case喎真係咁快復操？

似乎重症先會肺花

可能唔check呢

我諗人地球隊醫療都算頂級既..

Up乜9 意大利做假數死多d人？

廢老多

唔check有機會復發，到時就係隱性帶毒者

我地香港女手足話無病徵仲隔離咗兩個禮拜，驗咗成11次，有2次陰先放佢走

內科去醫院啦仲睇隊醫咩

意思即係運動員體質會好好多？

意大利好明顯係醫療系統崩潰體現

香港有人中完好番先知自己中過

證明佢係黃

平時聽話要驗兩次陰性 每次隔一至兩日 佢個痊癒是咪退咗燒

希望大袋對利狗可以正選

係有輕症，但都有重症
跟據統計，
呢隻嘢係 10%無病徵、80%輕症，10%重症，死亡率2-4%（有醫療下）
（題外話 流感係1%重症，0.05%死亡率）

好快傳埋俾其他人

但QMH前日估算1個symtomatic有冇2-3個asymtomatic

癲撚左？

黑人有抗體

真

義大利之前死亡中位數係82
義大利係人口老化嚴重既國家

伊波拉黃秋生?

武肺仲要有機會不育同垂直感染先最攞命

Odoi 認為自己

其實都幾無知
玩具撚個個都話米曹高啤生涯玩完
先唔講人地係用最Top醫療 跟本重症輕症都未搞清楚

感染17,660 暫時重症1,328
其他人咪好似感冒, 甚至冇病徵

感冒都要抖返兩三日
支肺一日搞掂

好多on9仔以為中咗招個肺一定會花晒

後生真係唔同啲，香港有個廿幾歲嘅好似一個星期出到院

明明得兩成人會花 （花哂就更加少）
次次一有人中招，佢地就會話 退得休

係咪nine up報

C朗應該 病幾分鐘就好返哂

睇黎個肺炎吹大左，一早check到應該冇後遺症

話曬拎16萬鎊週薪既人
身體質素係屈既

唔識就出少兩句聲啦
推你上熱門

另外去過意大利ge朋友應該都會明白意大利好多野好殘舊破落
冇係個邊睇過醫生 但如果你同去過ge人講 意大利醫療好落後 相信好多人會覺得係正常

支那大把滅門案

其實依家係話有2隻亞種
勁個隻係武漢
應該出左去個隻係弱d

歐豬4國窮到仆街，衰撚過深圳去過既就會明

好多老人死, epicenter 區有30% 老人人口

病毒好醒，太高死亡率就做唔到傳播，有時佢地會拖慢死亡速度潛伏期，等多d人中招

頂級運動員身體質素 足夠醫療
仲要19歲
快好返都合理
印象中香港廿幾歲果d都算快出院

祝車仔隊友好運

可能已經好緊去到尾星

肺功能低左20%，仲有球會要嗎?

其實隻毒對廢老殺傷力大, 對後生真係無咩野, 之前都有講過廢老中左死亡率高

啲鬼個個當自己fit爆

中左都當感冒，驚鬼咩

明天死亡

武漢肺炎發炎人

上面有幾隻炒登蟲話感冒無分別

係呀個個中左嘅肺都爛撚晒呀

之前新聞話早排啲本地感染無源頭
專家推算香港可能有800個隱形病人
依班人可能無咩病徵自己好返有埋抗體
唔好彩重症個班無藥醫先危險
所以戴口罩係阻截班隱形病人周圍播毒

事實真係睇抵抗力

死都係D 廢老

唔識既最好收收皮

癌症

對疫情有恐慌情有可原 始終傳染性好高
但可以有返少少求真精神
唔係同信美國零號患者跟本冇分別

力架黃到黑

早排個90歲阿婆

假性病毒

陣間場波開番先ok?

之前有新聞講有個20歲鬼妹3日好番。

抵抗力正常嘅話只係強化版流感

好返個定義係咩先？

本身有咳無再咳？
定係已經檢查咗係陰性？

之前日本個領隊都係確診完兩三日
驗到兩次陰性就出院
過咗排咪又係出返病徵再驗又變返陽性

佢照咗肺未

黃秋生套伊波拉
訓一晚就無野

鬼佬唔怕

支共維穩機器出動

你中左先有說服力

難得喺連登見到智力正常嘅留言 尤其是「發病同康復過程」都冇人去考究

不過算啦，絕大多數香港人不願面對，繼續沉溺口罩裡

睇黎隻病係用嚟清走廢老

你上面條友話佢5毛笑撚死

同意 輕症根本唔會構成所謂永久纖維化 而大部分患者（無記錯好似70%）其實都係輕症
當然 隻毒傳染力咁強 我都認同要小心為上

一跟咳一路帶波

人種問題?

仲要其實無醫生講過花左一定好唔返

細胞風暴害死自己

睇英文嗰啲報道有八十幾percent係mild, 大部分都係輕微 流感症狀， 不過都有少少係輕微肺炎， 但係之前有個台灣醫生 就話 輕微肺炎係完全可以治療， 之前喺鑽石公主有叫david嘅病人 老人家， 聽佢講係話 佢有一度肺功能到93%， 但係幾日之後就到返99%。 所以事實上 重症嘅應該係有15至20， 最嚴重嘅係5%， 死亡率大概1%左右 視乎當地嘅醫療有冇崩潰， 所以其實香港同新加坡嗰啲 記錄先可以咁 好。

事實上我故意大利死亡都咁高嘅原因係 佢哋依家 淨係test呢個重症， 所以係一堆重症一邊死咁多人都喺 唔出奇， 同埋佢哋係世上第二大人口老化最嚴重嘅國家。 我諗意大利 鎖國之前 北部地區同當時 武漢一模一樣

其實係咪檢測有問題
唔係當係，係當唔係

戴口罩踢

身體勁
日日屌閪

好似輕微症狀果81% 係會咁，感冒咁一兩日就清哂

太多人唔相信fact

仲話fact check fact check

鎖國前味就係咁囉

淨係識覆個肺花哂

事實上你唔信中國資料都好， South Korea 都信得過掛, 德國都信得過掛， 唔好話香港同新加坡都有資料睇啦

好多人幸災樂禍，一見確診就話死，醫返好個肺都花哂啦以後跑下都氣喘...

之前冇咁多臨床實驗， 依家多咗咁多素材 睇得透 個病係點囉

事實上可能到最後 全球六成以上嘅人會受到感染， 大部分輕症 然後產生抗體 或者研發疫苗

人的恐懼係來自未知

唔知隻病毒有幾勁係最得人驚

而家數據慢慢多，就可以審視番情況

數據係呃唔到人

咁當然啦

多人患病始終都做成一定問題

老實講連登仔的確係吹大左好撚多, 什麼個肺花哂, 一世都好唔番等等, 睇得多就慢慢發覺有班人根本係唯恐天下不亂不過無論如何, 自己好重視家人朋友, 一定照做好防禦, 出街帶口罩, 搓手液

大部分人係類似感冒， 但係佢傳播太廣泛啦 所以會死好多人， 特別係70歲以上長期病患者。 所以佢係 呢個世代最危險嘅一場疫症。 疫情過左之後 一定有好多電影呀文學嗰啲去分析 呢場全球世紀事件， 絕對係近代人史上最難忘嘅回憶

講得啱， 就算後生仔真係冇咩嘢 都要 驚唔好傳染畀屋企人㗎嘛， 嗰啲話死老野唔驚嗰啲真係冇人性㗎

連登仔興奮咗一日唔夠, 個個打晒死火燈, 慢速行駛

有班人好想C朗中招都唔知咩心態

但佢係gay佬

連燈仔話會行兩步路都喘氣做愛都無力成世玩完架喎, 怎么可能！

Google完都冇呢篇新聞？

點解d鬼佬咁on9

好返都唔得
全世界得連登仔有資格judge病人好返未

輕症傳俾另一個會唔會有機變重症

中左肺炎 又花左既話
係唔會好返「晒」
點都有少少花左
不過可能少到無咩分別 無咩影響

利申：好多年前中過肺炎 醫生講
斷估佢唔會昆我掛

繼續沉溺口罩裡
即係咩意思？唔使咁緊張帶口罩？

講開其實肺炎呢個名誤導咗好多人
其實肺炎只係呢隻病毒其中一種病徵
武漢冠狀病毒比武漢肺炎更能正確describe隻病毒

以求真嘅態度同支那打文宣先有勝算
假新聞假消息唔止輸資源，更加輸人格
好快比啲國際中立撚杯葛
無人再support我地

咁我都覺得口罩好重要
靠佢守住醫療負荷
10萬人感染已經可能有2萬個係要入院
而愈多要深切治療嘅病例
就愈少重症病人得到全天候嘅資源照顧
一但出現醫護人員間爆發
死亡率可能一下子double

本身喺武漢隻病毒勁好多
李文亮仲有見過三十零歲醫生都因武肺死亡
仲有好多後生仔醫好個肺都花晒
可能變種變到弱咗毒性

唔一定
病毒時時刻刻都可能會變種
每個人抵抗力都唔一樣
即使同一個人嘅抵抗力都會有變化

同埋，個別患者免疫系統唔知點解會對隻病毒好敏感
免疫系統反應過渡反而令自身器官衰竭

始終對隻病毒了解太少

武肺一變重症傷害力仲勁過沙士
根本接近冇得醫

亂咁up：
可能病毒剛由動物走到人身上時
殺傷力比較大
經人傳人後，係新宿主傳咗幾代
殺傷力慢慢減低

亦有可能成個湖北一時間太多患者
醫療support唔到大部分重症患者都得唔到治療

始終佢比出黎嘅數據edit過
依家唯有等鬼佬科學家收集外地數據

鬼佬世界
就係即使呢一刻政府維維又好乜都好
實有科學家/大學/記者，已經做緊好多調查、研究
幾年後就會出個報告踢爆政府
真相一定會大白

咪撚戴口罩囉屌

但問題係佢傳染力，十萬人中，20%要入院都成2萬人，邊個國家搞得掂
除非由佢地死，由個死亡率升

傳染力咁勁唔戴仲得了
啲隱形同輕症患者唔戴口罩周街噴口水鼻涕仲得了
戴口罩係群體防疫黎架
沉溺口罩裏都講得出

暫時睇韓國好似做得幾好
教會爆發之後檢測量係咁多國家最高
依家康復人數已經超過確診人數
唔敢講之後唔會惡化
但個關鍵位係檢測量
唔好等明顯病徵先去驗
快啲搵埋輕症/隱形病人做隔離觀察
咁醫療系統就無咁易崩潰

沉溺口罩裹唔等於話戴口罩冇用呀
意見係沉溺搶口罩
唔考究個病毒實際係咩情況

Flu only

勁過流感

不過無sars咁勁

係咁少 意大利就唔會爆到咁啦

因為未有疫苗
你見下面果三個病症:德國麻疹、水痘、麻疹都係有疫苗，點解細細個就要打呢幾隻針就係咁解，因為傳染力係超級高，好多窮國無疫苗打，每年仍要死幾萬人....

黑鬼對肺炎好似屈哂機咁

仲有eva 既話唔介意啊

唔係講笑，我都覺我中完好返埋

邊有一日搞掂姐
佢星期一發病 身體一早同病毒開緊拖啦

坦白講，武肺關連登仔撚事咩。一千個人中得3 個會死，就好似公司annual dinner 中ipad 一樣咁難

後遺症呢仆街

講真話會比人屌分化同五毛

你個比喻

講到眾人皆醉你獨醒咁撚樣
呢刻喺得香港市民同商家搶到口罩咋
唔係你街都唔敢出

只可以講 如果沙士係意大利爆會死更多

沙士潛伏期無咁耐，而且呢隻病好似好番都播到毒

沉溺口罩句野唔係我打
但製造病毒 叫人戴口罩 唔戴唔好出街 全部係中共搞出黎
就算唔信陰謀論
都信下科學
人地英文名又係叫virus
中文名又係叫冠狀病毒
一味肺炎肺炎搞到個信都諗錯晒方向
佢句野唔係講緊口罩冇用呀
係叫大家了解下個病毒咩來由先

冇口罩我唔怕出去架 咁易搶到咩
怕比人屌炸

意思係病毒揭穿意大利同某d國家一路以黎ge老問題姐
琴日先有個意大利男星拍片屌政府 話自己個妹病死左 call極都冇人黎搬屍
大家都睇波ge
用球場做例子就知
堂堂聖西路同羅馬奧林匹克球場呢d大球會球場
個外表仲係好似上世紀70年代d球場咁
意大利所有野都係破破舊舊
咁撚熱ge國家 早2年搭過仲有火車係得窗冇冷氣 車廂環境同大陸d3線火車冇分別

重症先有，比例唔高

好多人怕隻病但又唔去理解隻病係點
一見到球員中左就，唉大好前途晒左
日日係到將確診數字當恆指咁去數
傾其他國家防疫措施個陣就笑尻人地唔帶口罩

力架血萬歲

你有考究過？講多啲

其實隻病仲係新嘢，有咩事都未知，以身試毒係有風險，仲有你最後中咗無死到都會傳染比其他人，而且聽人講以前西班咩牙流感第一波專殺老人，第二波就殺後生，隻肺炎將來變成點仲未知

唔怪得知歐洲爆到七彩啦

拎住一個星期既週薪去睇醫生 用既醫療設備都係世界頂級

呢個病毒最大破壞力係令個醫療系統爆煲

之前大陸咪話咩氣凝膠空氣傳播
有班人放大到無數倍，話空氣傳播戴口罩都冇用

我po咗啲新聞解釋到底咩意思，根本唔需要咁驚

之後被人屌返轉頭，繼續講空氣傳播好恐怖乜乜乜，要買n95

會累埋其他病人都無資源醫

１）輕重症撈埋一齊塞係同一間醫院（交叉感染）
２）傳埋比醫院入面既人，之後呢班出院／番屋企又野比其他人
不斷ＬＯＯＰ １同２
意大利／武漢就係死咁多人就係因為醫療系統崩潰 (再加上意大利老人家多，中左就至少10%死亡率)
所以南泡係幾勁
一知道新天地教會傳咁多人，就放權比private sector去做Testing
之後Drive thru Testing 一日可以Test 20000人，知你有病睇你重症定輕症再幫你分流，廢事攪死個醫療系統
(其實美國都好似行緊呢套，不過work唔work就睇下執行成點)

係咪黑人體質？

睇連登呢個星期個個都好似小朋友咁淨係識笑人攞優越感
估唔到真係識野有用腦思考既都係波台手足
有啲感動

呢句最啱
就好似人搶廁紙一樣, 家陣隻病會令你爆屎渠咩 定係廁紙可以當神符驅毒
根本個個都一知半解, 越驚就反而越令情況惡化

仲有搶洗手液又係on9
沐浴露同洗手液有鳩分別咩
再冇用番梘洗都得啦
狂搶洗手液真心低能

驚死係指洗手帶口罩，唔係搶廁紙

前日確診
今日好返
聽住先

愈睇得多愈明白先唔會做傻仔 有人怕到連買外賣都唔敢
好多人都覺得帶口罩係主因，反而我覺得係Home office加香港人真係唔出街先，番完工急急腳番屋企先係減低中招既原因

屌呢個又係，搶酒精都叫合理，酒精好用。
屌，漂白水都一車車買都ＣＬＳ

未發現自己病已經好返

我既意思係兩者個原因都係一樣
fear induces insensibility

屌隻馬騮🐵emoji

正正係呢種無知同恐慌先令香港感染人數咁低姐
科學係求真 但數字係證據
咪試吓鬆懈返 變返無口罩前嘅生活同開放返關口個個星期北上飲閪茶囉
睇吓變唔變第二個意大利南韓

唔認同，我認為應該係要恐但唔應該慌。
你諗下買廁紙班人，如果佢地可以唔受假新聞呃，已經可以減低外出風險／慳番個口罩。
不過認同唔可以鬆懈，要時即保持警覺，唔好去Ｄ高危地方。

南泡唔關佢地鬆懈事，係衰邪教事洗晒腦乜都聽個神棍老點。
今日南擊確診９６康復１２０，證明佢地其實幾勁，中國攪左成２個月既野，南韓２～３個星期就攪點

香港政府咁既死款，面對新病毒，市民用壓低減染數字策略買時間睇定啲睇吓其他國家點先，係相當理性既決定
有個英國鬼佬講
1. The govt strategy on #Coronavirus is more refined than those used in other countries and potentially very effective. But it is also riskier and based on a number of assumptions. They need to be correct, and the measures they introduce need to work when they are supposed to.

邊有咁快好返

無記錯，香港有個牧師中招，但成班教徒帶口罩，結果其他人全部無事，當然，如果你認為只係個別例子就無辦法啦，始終無得做大型實驗

咁戴口罩緊係有幫助啦
跟本有個人基本健康常識就幫到減少所有傳染病
但唔係話你唔戴口罩就一定死得囉

啲人都係justify返咁辛苦搶口罩姐
口罩喺香港的確有一定作用，起碼有病嘅人都播唔到咁多毒，而香港每日都有人喺大陸嚟香港

歐美個堵截方式，要求去過疫區嘅人，自行隔離14日
其實就冇乜問題，係衰在意大利做得太差，以為封咗航班就冇事

不過英國有樣嘢肯定有問題，就係正苦到而家都未禁酒吧etc，愛爾蘭咁少case都停咗課

戴口罩vs唔戴口罩 既理由
鬼佬vs香港

鬼佬理由
On the one hand is the view shared by Dr. William Schaffner, a professor in Vanderbilt University’s Division of Infectious Diseases, who says that medical masks commonly worn by members of the public do not fit snugly around the nose, cheeks and chin.

“And if there’s a general recommendation that people wear face masks, we won’t have enough supply for healthcare workers,” he says, adding that his colleagues have already been reporting shortages. “The priority should be face masks to use in the healthcare environment, rather than in our community.”

He calls the evidence supporting the effectiveness of the general public wearing masks “scanty.”
------------------------------------------------------------------------------------------------------------
香港理由

But, David Hui, a respiratory medicine expert at the Chinese University of Hong Kong who studied the 2002 to 2003 outbreak of severe acute respiratory syndrome (SARS) extensively, says it’s “common sense” that wearing a mask would protect against infectious diseases like COVID-19.

“If you are standing in front of someone who is sick, the mask will give some protection,” Hui says. “The mask provides a barrier from respiratory droplets, which is predominantly how the virus spreads.”

He also says that the role of a face mask may be especially important in the epidemic due to the nature of the virus. Patients with COVID-19 often have mild or even no symptoms, and some researchers believe it can also be transmitted when patients are asymptomatic—meaning patients can be contagious and don’t know they’re sick.

Hui adds that the lack of solid evidence supporting the effectiveness of masks against the virus is no reason to dismiss its use, because there may never be definitive scientific proof. A properly controlled study would be impossible to conduct ethically, he explains. “You can’t randomize people to not wear a mask, and some to wear a mask, and then expose them all to the virus,” he says.

Joseph Tsang, an infectious disease specialist who also worked as a consultant for the city’s Hospital Authority, says the purpose of wearing a mask is two-fold. “Wearing a mask is not just for protecting yourself from getting infected, but also minimizing the chance of potential infection harboring in your body from spreading to people around you,” he tells TIME.

Tsang says the three layers of a surgical mask filter help reduce the risk of contact with droplets, through which the virus is transmitted. “Whenever you foresee to have someone within two to three meters (6.5 to 10 feet) apart, then it’s better to wear a mask,” Tsang adds.

你咁講實啱
你成班去打邊爐都唔一定死，
事實上都得一個打邊爐家族中，
有更加多既打邊爐家族無事
不過香港政府咁既死款，
我建議小心為上，盡量壓低感染率

我冇話口罩冇用，但唔係萬能
之前個佛堂，Ｄ毒係連個水龍頭，坐墊，經書都有，即使帶左口罩但係咁用隻手去摸眼耳口鼻，咁都係冇用都係會奶野
其實減少社交活動係可以減少４０％傳染人數，所以都係盡量減少去公共場所因為唔知個度會有咩病毒同有咩人去過，

Fifa 新招
Wuhan dribble

你咪自私撚
戴口罩係預自己惹人 多過人哋惹你
你要中 點都中

[YouTube戰線][黃頁]我哋係一班整合團隊,最近遇到一樣野

幫手
我地又比人抄野
我地個設計比藍屍抄緊
要幫手

十幾歲中過，花左，大左再照無花

又話者玉眼睇唔到？ 唔知

康復人數已經超過確診人數？
你想講active case?

你隻死5毛不斷帶風向話中左都無事，你同WHO隻黑鬼有乜分別？

中共明明就話可防可控，我地唔撚信先咁少人中招，歐洲信到十足先爆到9彩，你隻5毛平行世界過來架？

運動員抵抗力
垃圾病毒

梅西d白細胞應該可以扭過哂病毒直入核心

痴撚線幾日好番

精氣神

吹撚到話人地醫番都晒藥費果班

有炒登蟲 用個力架職業球員做例子（聲稱已無事）

就吹到全部人中左同流感無分別
唔好過份恐慌

信炒登蟲都唔信專家 笑到

返武漢做返次人體實驗先撚屌

睇完英國醫療。。。

南韓

扭得過就唔會中侏儒症啦

屌奶星 而家唔係叫人唔好恐慌就等於要放任
防疫最得最好個d國家最主要係封大陸關先

而家等於政府叫女人少d出夜街 避免性罪行
有人會話矯枉過正
戴口罩出街=可以出夜街 但著得密實d
唔恐慌唔代表叫女人主動著暴露d 主動撩男人

個位巴打句沉溺於口罩裡有閪上文下理比人理解
唔等於佢話口罩冇用
成班人只係放大一句
連暗喻都唔識

前面D連登仔笑撚死

話係咪求其醫
人地個身價
D醫生會求其醫???

同埋記住而家西歐（除英國）市民都係好主動去驗 未必有重病徵都會做測試
相反香港其實好多人唔係太嚴重或者知道自己接觸過病人都唔會主動走去驗

意大利封航班但唔封轉機

朗花比較發展至肺炎層面

反送中好多藍店藥房生意受影響
係要吹下叫人買呢d黎補血

其實除左防止公眾恐慌

外國本身真係有唔少文章講普通外科口罩ge作用有限

//Dr David Carrington, of St George's, University of London, told BBC News "routine surgical masks for the public are not an effective protection against viruses or bacteria carried in the air", which was how "most viruses" were transmitted, because they were too loose, had no air filter and left the eyes exposed.

Face masks aren't a very effective way to prevent the spread of coronavirus, experts say, despite spiking sales

//While they do protect from large respiratory droplets (a spray from a sneeze or mucus from a cough), they don't prevent against airborne droplets. Surgical masks aren't considered respiratory protection by the CDC because they don't filter smaller particles, and therefore isn't effective in totally preventing coronavirus transmission.//

//If a face mask has an “N95” designation, that means that it will filter out 95% of particles as small as 0.3 microns from the air. The viruses in the coronavirus family are all quite large (at least by virus standards), and on average they are a little over 0.1 microns. So theoretically, even with an N95 mask some virus particles could still get through. It’s also important to note that N95 masks don’t work well for children or people with facial hair, and people who already have lung issues may find it harder to breathe when wearing one of these masks.

You might see people wearing surgical masks; those flimsy paper masks that hook behind the ears. Unfortunately, those masks are typically too loose to really be effective in stopping the virus. //

連登仔又話醫返肺無用
幫緊武漢肺炎人工合成病毒生化武器做緊宣傳

冇錯
所以有人相信中共製造病毒呢個陰謀論

要知道沙士個時都冇咁大規模封過圖書館、體育館、馬場等等
點解香港澳門會咁撚醒水，未知個病毒ge危險性就快手封晒呢d地方同賭場
（甚至唔排除同政府想抑止反送中運動有關）

當政府擺個姿態係話比市民聽公眾聚集會對身體有害
市民自然唔敢隨意出街
其實最先唔鼓勵民眾出街ge就係中共

更加相信中共係用另一個方法去殺賤民（反正蝗蟲條命係中共眼中唔值錢）以換取其他利益

之前有人講過病毒唔係空氣傳播,

你擋到佢既載體就得,即係口水

又係你自己提出論點 話唔戴口罩會唔敢出街
咁我當左你係同我講冇口罩會驚人地惹到自己啦
我咪答你我唔驚

而家晚晚係諾士佛臺幾百人繼續除罩飲野啦
實有人唔驚死架啵

你唔需要同我講戴口罩同樣防止自己惹到人地
因為我話唔戴口罩驚比人屌就代表唔戴口罩出街會好易比人覺得自己係度播毒比人指責為自私撚

香港邊爐家族24歲果個都係幾日就好番啦

佢想講daily cases

支那佢開頭仲話唔好影響節日氣氛,
仲搞春晚,講真話既比人話做謠,
之後武漢仆咗街先封城,
甚至唔比人打麻雀
係外國而家都爆,習近平先轉移視線到當初係幾柒

少有理性回覆
如果香港私家診所有得免費任驗，都幾肯定大把人中

你當你自己係上帝都得

冇病徵個數隨時嚴重低估

我屌你老母
真係逼我講粗口
睇完你打個段野完全唔知同我打個段有咩關口
cctai最叻就係屈毛
係香港波post好多巴打都知我係一個
反中反日反儒家
挻韓崇歐崇東南亞崇南美ge一個頑固撚屌

首先 我冇一隻字話過中左都冇事
都冇話咩鳩可防可控 唔該你擘大對眼睇清楚
而沉溺於口罩裡係另一個巴打講
我只係見咁多人唔明句野 jer住個位巴打先幫佢解釋
句野配合上文下理 個位巴打根本唔係指口罩冇用 而係想大家了解清楚病毒鼓來由同強度
dllm 又唔睇清楚又亂鳩話人

再者 全世界主流中英文譯名都係叫呢個做virus 冠狀病毒 而唔係肺炎
但就比香港d垃圾傳媒帶晒風向叫做肺炎
有巴打提過肺炎只係呢個病毒其中一種病徵

我個reply講緊傾向相信個病毒係中共製造or 洩漏

係5毛我就唔會咁講啦
點解沙士個時冇封圖書館、體育館、投注站、馬場
但今次政府會咁早係未知武漢病毒ge強弱之下封呢d公眾場所？
我會覺得事必有因
政府主動帶風向禁人群聚集，大家自然唔敢隨意去公眾地方聚集（陰謀論下我會覺得驚人民會係街上反抗、搶掠有關)

而睇得出防疫做得最好個d國家都係果斷及早封蝗國關ge國家（俄國、北泡、台灣 《其中有兩個係極權國》），而唔係因爲佢地識戴口罩（俄國有亞洲人戴口罩比人打）
我係早幾個回覆都引左幾條英文link係講普通外科口罩對預防病毒ge作用有限
當然，作用有限唔代表冇用，係東方ge社交習慣黎講我覺得戴口罩係有用

樓上有人講香港澳門冇咁多cases主要因為大家唔敢隨意聚集 我好認同
歐美民眾集性係鍾意放工飲野 見面都可能以擁或吻黎打招呼
呢個係除左佢地唔戴口罩之外ge爆發原因
另外歐美亦冇封蝗國關，大把蝗蟲走去播毒
而且歐美政府有民意基礎選出黎，唔可以好似極權政府咁隨意封城，會引起國民反彈

同埋大家都睇到西班牙意大利法國死亡cases好多
相反德國幾千人中 但都係得幾丁友死
就知所謂ge歐美 當中唔同國家ge醫療質素都有差別
除左意大利人口老化、死ge大部分都係老餅之外
去過意西法ge人都知當地人比起德國更喜歡親密 social
做野亦比較乸西、冇效率，市貌破落殘舊
意大利有d火車仲係好似上世紀80年代ge香港火車咁樣冇冷氣又污糟
所以意西法醫療冇咁好死多d人係不無道理

而唔係諗（意大利咁文明先進都死咁多人，武毒死亡率一定被蝗國報細左）？

好多連登仔純粹用中、日、韓、台、美、英 ge新聞黎構成自己ge世界觀 、唔睇其他新聞，以為全個歐洲都咁發達
去歐洲唔係貴 出去接觸下都好啦

你唔信陰謀論都好 都可以信下外國科學
樓上我貼ge link可以做參考
平時抗爭或者做其他野就當外國人講咩都arm 呢個時候抗疫就人人自我澎漲 講到香港人幾勁幾勁 唔知我仲以為大家都讀過醫
香港人要認威可唔可以做比世界睇，而唔係呢d災難ge時候恥笑人呢？

大家咁大個人應該都知道自己唔係咁撚叻咁撚醒
天外有天 人外有人
係咁撚醒我地就唔會仲係連登鳩嗡
唔睇清楚人地講咩，一味憑立場去判斷對方講野ge質素，仲要擺個高姿態去屈人地係5毛有咩謂呢請問

d標點用到亂晒 sorry

你咪當疤痕，後生割傷左、唔太深，好返塊疤會愈黎愈淺色，不過係用年計

有心回覆

支持巴打

正因為極權政府先會做得出唔比人出街呢d唔人道ge野 然後以配額制度去分派物資

而實行呢d政策之後，係中港澳都製造左一個觀念係出街好危險
個個匿係屋企自然唔會有公眾反抗或者搶掠出現，蝗蟲亂起上黎唔係人咁品

但佢地班撚屌又唔可以唔過年
所以我會信蝗國政府係度控制緊個輿論

所以唔明點解d人一味自我澎漲笑歐洲笑其他國家
人地ge習性或者抗疫手段係有問題 但人地市民會比較主動去驗

我回應完你對我ge指控
你唔同意又唔係駁我 係度兜圈
真係cls

咁講 我唔係想嘈交
但我知道而家係香港唔戴會引黎咩ge指控
而我亦都明白個風險
但我想回應個重點係唔好曲解個位巴打
沉溺於口罩裡
呢句說話ge意思

佢印堂發黑wo 應該唔長命

係香港波post好多巴打都知我係一個
反中反日反儒家
挻韓崇歐崇東南亞崇南美ge一個頑固撚屌

完
同極端嘅人冇討論空間
你活着開心就好

Sorry 講得唔好
係單日康復人數超過新增確診人數

命運一早安排安，其實唔使咁上心，你會中既，做乜都會中，大家咁樣諗既話，其實就唔使理疫情

仲信動物？

d撚屌真係好煩 講到個個中左都一定係重症 個肺一定會花撚哂冇左99%功用咁 大把人中左自己好返乜事都冇 兒登仔真係同藍絲冇乜分別 一樣咁無知咁蠢 仲敢話人地點樣腦殘

香港嘅優勢係資訊流通
所有野你可以自由上網access唔同source
自由做考證，比對

如果困自己係黃色同溫圈
只睇一啲其實無乜根據斷章取義嘅消息同報道
好快變到藍圈咁
意識形態大於一切

利申我唔係幫支那講好話
攻擊敵人唔可以用令自己失信嘅方法
需要外界道德支援嘅係我地唔係支共
支共嘅罪係隱瞞疫情，同埋垃圾野味文化
將潛左衛生風險極大嘅野大動物放係國際都會市中心賣

係咪生物武器....如果佢係，八國聯軍咗啦....
點洗輪到民間發現

「新沙士」是一個嚴重的病，不要光看 2％ 死亡率。記得有一兩成是嚴重個案，即是要入醫院插喉，要入 ICU （深切治療部），要吃不知道有沒有用的抗病毒藥，入院後可能有後遺症。

現在是疫情很嚴峻的時期，香港人，我們要齊心抗疫，不要怕別人取笑。即使在外國，記得我們有戴口罩的自由，他們今天笑我們，過多幾個月，他們就會知道，誰才可以笑到最後。我們做好衞生，這是做好公民意識的行為，不要和人有爭拗，他們不明白才會笑。我們寬恕他們。

加油！香港人。

何栢良醫生

2020 年 3 月 14 日

信你條弱智都唔信專家

何栢良對戴口罩好有信心:過多幾個月，他們就會知道，誰才可以笑到最後

等你條傻閪入去反駁專家

個運動員好彩冇事啫, 點可以用呢個幸存者偏差當solid evidence當成件事好小事
疾病控制嘅野, 你當然要預最壞打算, 唔中招就最好
你唔能夠賭仔心態搏自己中左招都"只會好小事"

made in chi na

笑死
總有反智撚包頂頸
用少數極端例子做support幫武肺吹和等維穩

kobe Bryant 安排佢下半世過得妥妥當當
咪又係可以咁樣走左去

所以我明鬼佬點解會今朝有酒今朝醉

佢個留言講緊中左個肺會唔會花
你就回佢戴口罩ge重要性
同埋病毒可以變成重症

不過immune system 越勁 唔係反而會對身體更大傷害咩？

搵隊醫醫肺炎

反智個重點係吹到中武漢係無影響 中左又點
專家就叫你戴好口罩就減少會中既機會

兩者一齊講無衝突

花左仲唔算重症？

咁佢個留言重點就係中左肺炎對身體構成重大損害ge機率
我當然知你個回應冇衝突
但好似唔係正面回應緊佢咁

我欣賞你

場波開得成再算

一路走一路咳咳咳

連登先有個絲打出埋院

專家果段 正正就一巴車落佢正面到

記得有一兩成是嚴重個案，即是要入醫院插喉，要入 ICU （深切治療部

定覺得一兩成係好少 所以唔關自己事？

時事台建國大將軍對病理認識唔高唧
人地個個中學雞人中之龍黎
唔好太苛刻

睇過重症年齡分佈未？

通常都廢老

流行病毒仔
驚閪咩
發燒都可以燒壞腦
咁係咪一發燒就變弱智呀
我估大撚把人中左
完全唔知下自我復完

我諗上得連登大部分都係後生仔女黎
要擔心都係擔心自己中左惹比屋企老人家

淨係post死亡率有乜用 年紀大呢d好正常

個重症/後遺症先係重點
專家都講左未了解哂隻野
仲有好多不確定性

我冇話好小事唔洗驚 更加冇提過戴口罩呢樣野喎
我想講好多人講到中左100%係重症 個肺一定會全花 好返都踢唔返波好無知姐

有相當機會後遺症

當然好似落場踢10分鐘都無就體能急降 扯哂哮
你都可以話算踢到波都得既

呢隻毒擺明係支那整黎殺老人

佢最後既問題係咁快可以復操?
人地隊醫一定檢查哂, 評估過可以復操先復操啦..
眼前條友值幾億...一定小心過出面d醫生

dybala確診武肺

binc弱智波畜

想問bin咗啲乜

仲想拗d咩

咁你都要同我講bin咗啲乜先得㗎 佢仲肺炎同呢個po有咩關係

新黎就追哂post了解下先